# API Документация
Эта документация описывает API проекта "B2B Request" по которому взаимодействует мобильное приложение с сервером.


## Описание

Базовый URL используемый в запросах `https://b2brqst.com/api/agent`, в каждом запросе обязательно должны быть переданы следующие заголовки:
```
Accept: application/json
```

Варианты `Status Code` ответа сервера:
- **200** - успешный ответ, запрос выполнен.
- **422** - в запросе обнаружены невалидные значения полей.
- **500** - внутренняя ошибка сервера.

В случае если сервер возвращает `Status Code = 422` то ответ сервера будет иметь следующий вид:
```
{
    "message": "Текст первой возникшей ошибки",
    "errors": {
        "поле": [
            "Текст ошибки по первому полю"
        ],
        "поле 2": [
            "Текст ошибки по второму полю"
        ]
    }
}
```

##### Параметры ответа
- **message** (string) - текст первой ошибки.
- **errors** (associative array) - ассоциативный массив с ошибками по полям, ключ - название поля, значение - массив ошибок по нему.

------------------------------------------------------------------------------------------

## Авторизация
Основные методы API требуют авторизации, для этого в таких методах в запросах нужно передавать следующие заголовки:
```
Authorization: Bearer <token>
```
Токен который используется в заголовке будет Вами получен в методе `Auth/Login`.


------------------------------------------------------------------------------------------

### Метод Auth/Login
#### `POST /auth`
Запрашивает `<token>` необходимый для запросов с обязательной авторизацией.

##### Параметры запроса
- **username** (required, string): логин агента, под которым выполняется вход.
- **password** (required, string): пароль агента.

##### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": {
        "token": "1|FHNy1G6p1M82cKpuRHe5x7juDN7aEt1xcrpBHWaj"
    }
}
```

##### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data.token** (string) - токен, используемый для запросов с авторизацией.


### Метод Index (требует авторизации) 
#### `GET /`

Предназначен для проверки наличия авторизации (грубо говоря для проверки актуальности `token`) и получения информации об авторизированном агенте по нему.
Так же возвращает информацию о Клиенте, а именно его OpenPGP публичный ключ - которым нужно шифровать отправляемые данные в формах и Upload файлы.

#### Пример ответа
```
{
    "agent": {
        "name": "Agent",
        "openpgp_public_key": "-----BEGIN PGP PUBLIC KEY BLOCK-----..."
    },
    "client": {
        "name": "Client",
        "openpgp_public_key": "-----BEGIN PGP PUBLIC KEY BLOCK-----..."    
    }
}
```

#### Параметры ответа
- **agent** - данные текущего Агента (под которым выполнена авторизация).
- **agent.name** - имя Агента.
- **agent.openpgp_public_key** - публичный ключ OpenPGP Агента, этим ключем будут шифроваться все зашифрованные данные.
- **client** - данные Клиента к которому принадлежит текущий Агент.
- **client.name** - имя Клиента.
- **client.openpgp_public_key** - публичный ключ OpenPGP Клиента, этим ключем Вы должны шифровать все исходящие сообщения в чате, загружаемые файлы, данные полей формы.

### Метод Auth/Logout (требует авторизации)
#### `DELETE /auth`

Предназначен для отмены текущего `token`, после выполнения токен становится недействительным и все запросы с ним считаются без наличия авторизации.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true
}
```

### Метод OpenPGP/Check (требует авторизации)
#### `GET /openpgp`

Предназначен для тестирования правильности работы OpenPGP шифрования. 
Генерирует сообщение подписанное публичным ключем Агента.
Возвращает публичный ключ, сообщение которое подписал, и зашифрованное сообщение.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": {
        "public_key": "-----BEGIN PGP PUBLIC KEY BLOCK-----",
        "cleartext": "JSON",
        "encrypted": "-----BEGIN PGP MESSAGE BLOCK-----"
    }
}
```

### Метод Form/List
#### `GET /form`

``
export const fieldTypes = {
    ImageElement: 'ImageElement',
    CheckboxElement: 'CheckboxElement',
    InputElement: 'InputElement',
    TextAreaElement: 'TextAreaElement',
    InputNumberElement: 'InputNumberElement',
    SelectElement: 'SelectElement',
    RadioGroup: 'RadioGroup',
}
``

Возвращает информацию о всех доступных формах для Агента. Используется на экране создания нового Запроса.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "uid": "F000001",
            "name": "Моя форма",
            "price": "100.00",
            "fields": [
                {
                    "uid": "second-name",
                    "label": "Фамилия",
                    "icon": null,
                    "type": "InputElement",
                    "element": {
                        "min_length": 1,
                        "max_length": 30,
                        "pattern": null,
                        "value_type": null,
                        "placeholder": null
                    }
                },
                {
                    "uid": "sex",
                    "label": "Пол",
                    "icon": null,
                    "type": "CheckboxElement",
                    "element": {
                         "variants": ["Male", "Female"]
                    }
                },
                 {
                    "uid": "sex",
                    "label": "Пол",
                    "icon": null,
                    "multi": false, / true    - для мульти селекта
                    "type": "SelectElement",
                    "element": {
                         "variants": ["Male", "Female"]
                    }
                },
                {
                    "uid": "image",
                    "label": "Фото",
                    "icon": null,
                    "type": "ImageElement",
                    "element": {
                        "min_count": 1,
                        "max_count": 1,
                        "max_file_size": 10240
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** (array) - массив форм.
- **data.*.uid** (string) - ID формы, будет передаваться при создании Запроса.
- **data.*.name** (string) - имя формы, отображаемое в выпадающем списке при создании Запроса.
- **data.*.price** (string, decimal) - цена формы.
- **data.*.fields** (array) - массив полей формы.

Поля формы состоят из следующих полей:
- **uid** (string) - ID поля.
- **label** (string) - Label поля (отображаемое Агенту).
- **icon** (string, nullable) - имя иконки (может быть null).
- **type** (string) - `тип поля` (описание будет ниже).
- **element** (array) - дополнительные параметры в зависимости от типа поля (описание ниже).

В зависимости от `типа поля` будет определяться параметры внутри `element`. Доступны следующие вариации:

##### Тип поля `InputElement`
Текстовое поле, по простому тег "input" в HTML. 
- **min_length** (integer) - минимальная длина значения.
- **max_length** (integer) - максимальная длина значения.
- **pattern** (string, nullable) - регулярное выражение по которому проверять валидность поля.
- **value_type** (string, nullable) - тип значения (integer - целое число, decimal/float - дробное число, password - пароль, phone - номер телефона, email - адрес электронной почты).
- **placeholder** (string, nullable) - подсказка (аттрибут placeholder в HTML).

##### Тип поля `CheckboxElement`
Выпадающий список с выбором варианта, по простому тег "select" в HTML.
- **variants** (array) - массив доступных значений

##### Тип поля `ImageElement`
Поле загрузки изображений.
- **min_count** (integer) - минимальное количество файлов.
- **max_count** (integer) - максимальное количество файлов.
- **max_file_size** (integer) - максимальный размер 1 файла в килобайтах.


### Метод FormRequest/Statuses
#### `GET /form-request/statuses`

Возвращает список доступных статусов Запросов. По сути является описанием TAB'ов доступных на вкладке Запросы.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": {
        "active": "Active",
        "listed": "Listed",
        "closed": "Closed",
        "deleted": "Deleted",
        "issue": "Issue"
    }
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** (associative array) - ассоциативный массив статусов, ключ - внутреннее значение статуса, значение - внешнее значение статуса (для отображения Агенту).

### Метод FormRequest/List
#### `GET /form-request`

Возвращает список Запросов созданных Агентом.

#### Query параметры
- **filter** (associative array, optional) - ассоциативный массив применяемых к выборке фильтров.
- **filter.status** (string, optional) - выборка записей с переданным статусом (значение из метода `FormRequest/Statuses`).

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "uid": "F141428",
            "chat": {
                "uid": "0abd71cd-d575-4dcb-88cb-2891124b2a02"
            },
            "status": "active",
            "form": {
                "uid": "F000001",
                "name": "Моя форма",
                "price": "100.00"
            },
            "fields": [
                {
                    "uid": "first-name",
                    "label": "Имя",
                    "icon": null,
                    "type": "InputElement",
                    "element": {
                        "min_length": 1,
                        "max_length": 30,
                        "pattern": null,
                        "value_type": null,
                        "placeholder": null
                    },
                },
                {
                    "uid": "sex",
                    "label": "Пол",
                    "icon": null,
                    "type": "CheckboxElement",
                    "element": {
                        "variants": [
                            "Мужчина",
                            "Женщина"
                        ]
                    },
                },
                {
                    "uid": "image",
                    "label": "Фото",
                    "icon": null,
                    "type": "ImageElement",
                    "element": {
                        "min_count": 1,
                        "max_count": 1,
                        "max_file_size": 10240
                    },
                }
            ],
            "fields_encrypted": "-----BEGIN PGP MESSAGE----- ..."
        }
    ]
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** (array) - массив Запросов.

Запросы имеют следующие параметры:
- **uid** (string) - ID запроса.
- **chat.uid** (string) - ID чата.
- **status** (string) - статус.
- **form** (associative array) - данные формы.
- **form.uid** (string) - ID формы.
- **form.name** (string) - имя формы.
- **form.price** (string, decimal) - цена в форме.
- **fields** (array) - массив полей (форматы полей описаны выше).
- **fields_encrypted** (string) - зашифрованный список значений полей формы.


### Метод FormRequest/BeforeCreate
#### `GET /form-request/before-create`

Генерирует уникальный ID запроса, резервирует и возвращает его.
Этот метод используется в экране создания запроса, что бы предварительно сгенерировать уникальный ID.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": {
        "uid": "F331961"
    }
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data.uid** (string) - сгенерированный ID Запроса.

### Метод FormRequest/Create
#### `POST /form-request/create`

Создание Запроса, принимает данные формы и регистрирует запрос на сервере.

#### Параметры запроса
- **uid** (string) - ID запроса, полученный в методе `FormRequest/BeforeCreate`.
- **form_id** (string) - ID формы.
- **fields_encrypted** (string) - зашифрованный публичными ключами Агента и Клиента JSON состоящий из ассоциативного массива, где ключ - uid поля из формы, а значение - значение поля (в случае с изображениями - ссылка на изображение)/

Особенностью является то что значение поля зависит от типа поля, там где значение может быть только одно - это строка, а там где много - должен передаваться массив значений.
В случае с загрузкой изображений нужно передавать массив с uid загруженных файлов (загрузка файлов описана ниже).

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "uid": "F331961",
            "status": "active",
            "form": {
                "uid": "F000001",
                "name": "Моя форма",
                "price": "100.00"
            },
            "fields": [
                {
                    "uid": "first-name",
                    "label": "Имя",
                    "icon": null,
                    "type": "InputElement",
                    "element": {
                        "min_length": 1,
                        "max_length": 30,
                        "pattern": null,
                        "value_type": null,
                        "placeholder": null
                    },
                    "value": "Hello"
                },
                {
                    "uid": "sex",
                    "label": "Пол",
                    "icon": null,
                    "type": "CheckboxElement",
                    "element": {
                        "variants": [
                            "Мужчина",
                            "Женщина"
                        ]
                    },
                    "value_array": [
                        "Мужской"
                    ]
                },
                {
                    "uid": "image",
                    "label": "Фото",
                    "icon": null,
                    "type": "ImageElement",
                    "element": {
                        "min_count": 1,
                        "max_count": 1,
                        "max_file_size": 10240
                    },
                    "value_array": [
                        "http://localhost/....png"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** (associative array) - данные запроса, в таком же формате как в методе `FormRequest/List`.


### Метод Upload/Index
#### `POST /upload`

Метод загрузки файлов на сервер, используется в Запросах для загрузки изображений в формы, а так же в чате для загрузки фото.
Передавать поля нужно при помощи form-data.

Внимание! Файл необходимо зашифровать OpenPGP публичными ключами Агента и Клиента.

#### Параметры запроса
- **encrypted** - зашифрованный OpenPGP публичным ключами Агента и Клиента файл.
- **checksum** - SHA256 контрольная сумма незашифрованного файла.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "uuid": "99785ffb-8a4c-4687-be5d-02d149acaf04",
            "url": "http://... .pgp"
        }
    ]
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data.uuid** (string) - уникальный ID загруженного изображения, нужно его передавать в формах и чате.
- **data.url** (string) - ссылка на загруженный зашифрованный файл.


### Метод Upload/Complete
#### `POST /upload/complete`

Все загруженные файлы по умолчанию "временные", и будут удалены сборщиком мусора в скором времени. Данный метод нужен для того что бы моместить файлы как успешно загруженные и используемые в будующем, что бы сборщик их не удалял. Нужно вызывать этот метод после того как отправили на сервер запрос в котором используется загруженный файл.

#### Параметры запроса
- **uuid** (array) - массив UUID загруженных файлов, у которых убрать пометку "временный". 

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.

## Чат
У Агента внутри каждого Form Request'а есть отдельный чат, так же у Агента есть общий чат поддержки. В этом разделе описываются API для работы с этими чатами.

### Метод Chat/Support
`GET /chat/support`

Получение ID общего чата поддержки.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": {
        "uid": "..."
    }
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** - массив данных результата
- **data.uid** - ID чата общей поддержки


### Метод Chat/Messages
`GET /chat/messages?uid=...`

Получение списка сообщений конкретного чата.
Помечает сообщения опонента прочитанными и возвращает список сообщений.

#### Пример ответа
```
{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "id": 1,
            "message_encrypted": "-----BEGIN PGP MESSAGE----- ...",
            "created_at": "2023-07-11T12:03:20.000000Z",
            "viewed_at": null,
            "im": true,
            "member": {
                "name": "Agent"
            }
        }
    ]
}
```

#### Параметры ответа
- **success** (always true) - флаг что ответ был успешен.
- **data** - массив данных результата
- **data.*.id** - ID сообщения
- **data.*.message_encrypted** - зашифрованный OpenPGP текст сообщения
- **data.*.created_at** - дата и время отправки сообщения
- **data.*.viewed_at** (string, nullable) - дата и время прочтения сообщения опонентом
- **data.*.im** (boolean) - Вами ли отправлено сообщение?
- **data.*.member** (array) - данные отправителя сообщения
- **data.*.member.name** (string) - имя отправителя сообщения.

### Метод Chat/Send
`POST /chat/send?uid=...`

Метод применяется для отправки сообщения в чат.
Текст сообщения необходимо зашифровать публичными ключами Агента и Клиента.
Если необходимо отправить изображение, то загружаем при помощи Upload и просто указываем в тексте ссылку на зашифрованное изображение.

#### Параметры запроса:
- **message_encrypted** - зашифрованный текст сообщения.

#### Ответ аналогичный значению data.* из запроса Chat/Messages.

